原來幾年前咁多雙非嬰兒

03至13年多咗咁多嬰兒出世， 原來是因為雙非，即是 兩夫婦都係大陸人，來香港生仔。 怪不得現在通街都係細路。仲要啲細路啲行為好有中國大媽style （發音唔正、 成日旭身旭勢），有冇人覺？

2001年裁定中國公民在港所生嬰兒有居留權。 我想問：爲何這樣明顯的問題居然草議基本法時沒寫清楚？ 反而寫明每日有150個單程證？ 係咪特登唔寫明， 等終審法院審？ 如果當年基本法禁雙非， 人口就唔會升得咁急， 我認為就唔洗起明日大嶼。 就沒大陸政府所謂“深層次問題”。 我覺得根本反送中係一個藉口畀政府來鬥地主， 其實目的是起多些樓，給新移民上公屋。

所以我好擔心之後幾年嘅後生全部俾人洗腦 真正香港人生嘅細路又唔夠多

sources:

push